Ette tulli Johann Porila kogokonna kohtu nõudmise pääle misperast tema sulase palka ära ei massa,  kuna nüüd wöörmündri pääle kaibawa et temale lina nink kartohwli kirjotamata jättetu kost pidi rent pääraha nink sulaste palk massetus saama; ent seeni nüüd ei ole ära masnu. Johann Porila sen kaibuse pääle küsitus, ütles  Misperast teie ei tee minuga üttegi otsust, mino kraam om kõik ära kirjoted nink müüdu päälegi ei anta, minule, minu maja akte kätte kui nee minul käen oles sis panes mina neid pandis, nink massas aiga mööda kõik ära, praegu minul kostki massa ei ole kui sulane minuga kannatasi sis mina nõutasi, nink ka akti kätte antasi.
Otsus jääb tõises kõrras kuuni Porila enamb jõudu saab.
